59歲市民申請法援 擬就收緊長者綜援提司法覆核

一名在3個月後年滿60歲的市民，向法律援助署申請法援，計劃就政府收緊申領長者綜援年齡至65歲，提出司法覆核。

化名「黎先生」的申請人表示，原本以為幾個月後可以領取3千多元的長者綜援，但在新政策下，他不符合申領資格，對此感到很失望，批評政府向長者福利開刀。

黎先生說，收緊申長者綜援申領年齡後，他只能繼續領取現時的單身綜援，但金額只有2千多元，即平均每日只有80元，不足夠生活開支。

協助黎先生的社區組織協會幹事吳衛東說，新政策違反《基本法》第36條和《經濟、社會與文化權利的國際公約》，損害香港居民的社會福利權，批評做法不近人情，希望法援署盡快批出法援，以便入稟申請司法覆核，亦不排除會就新政策向法庭申請暫緩令。

後生坐監暴動
中產就諗移民
而家老人就JR

未富先驕

有無投過民建聯先

59歲（廢老）

咁唔捱得？
冇做好生捱規劃？

講真輸鳩硬
所以野都係正途通過

不過都要問一句
你有冇投建制先

屌你老母啦
後生唔撚儲錢 依家又要後生仔養
仲要一路投民建聯 一路要鬧人廢青

死乞衣

少少事就法援，咁唔挨得

死廢中咬老綜咬左幾耐，正大種乞兒